［富可敵國］蘋果現金儲備料超越2500億美元

即將於2日美股盤後發布上季財報的蘋果公司，屆時也將公布所積累的龐大現金，預料將超越2,500億美元，這數字不僅高於零售業者沃爾瑪和日用品大廠寶鹼公司（P&G）加總起來的市值，甚至比英國和加拿大兩國相加的外匯存底還要多。

華爾街日報報導，蘋果坐擁的龐大現金逾九成都來自海外，如此也已成了美國總統川普關注的焦點，因當局已針對匯回海外獲利的企業提出削減企業稅和一次性減稅的利多政策，而這也使蘋果可能要透過斥資併購，或發放更多股利的壓力漸增。

蘋果光是過去逾四年半所積累的現金就已倍增，去年最後三個月還曾創下一小時內進帳約360萬美元的紀錄。

截至去年12月止，蘋果累積的總現金、約當現金和證券共為2,460.9億美元。蘋果以往也和其他美國大型公司一樣，將多數現金置於海外，而非存於國內、作為須繳稅的海外獲利。

蘋果執行長庫克今年曾表示，若美國政府實行稅改，他樂意將現金匯回國內。但目前蘋果並未公布相關計畫。其中可能方式為發放一項特別股利，嘉惠美國知名投資人「股神」巴菲特執掌的波克夏公司等大股東。

此外，蘋果的龐大金庫也引燃投資人對蘋果收購自駕車或娛樂公司等新發展方向的期望。華爾街日報報導指出，既擁有2,500億美元的雄厚現金，蘋果可以買下電動車大廠特斯拉和影音串流業者Netflix還有餘。這些餘下的資金還能償還部分債務，或擴大美國製造，以回應川普去年籲美企在美國建廠的要求。

蘋果不管用上述哪種方式來撒錢，感覺其坐擁的現金還是遠超過其需求。美國喬治城大學財金教授平科維茲（Lee Pinkowitz）表示：「若這是為了未雨綢繆而存的資金，那蘋果根本是在為千年大水災作準備。」

蘋果愈死愈有

如果蘋果係一個國家

美帝是但捉一間公司出黎夠打

支那

屆時也將公布所積累的龐大現金，預料將超越2,500億美元，這數字不僅高於零售業者沃爾瑪和日用品大廠寶鹼公司（P&G）加總起來的市值，甚至比英國和加拿大兩國相加的外匯存底還

Wmt同pg 分別都二千幾億市值點高過佢加埋

cash cow啫~ 宜家iphone已經係高市場佔有率, 但係低增長率

唔好睇低大陸無限印銀紙大法呀

是但一間中國國企都有錢過蘋果啦

現金儲備，唔係市值

Sor, 睇錯

普通企業留咁多cash做乜

係cash 真係好痴線

係咪關歷史因素事？ 怕無liquidity?

諗唔到地方用

正解 Apple果班人剩係識做科技野 不過已經夠發達
可以學下Google 搞啲Lab 不停出新產品 唔係不停消費固有名氣

買起adobe報仇

全盛時期蘋果市值係係2個香港gdp

香港d IT狗又自我打J了

世界十大首富好多都係搞科技,it

大公司黎講現兜兜擺堆錢係度吽真係極on9嘅行為

成間公司都係IT撚咩
實有班財技佬管筆錢架喎

an狗不願面對

蘋果應該要好似小米咁出埋單車 空氣清新機 航拍機果d

人地投資完都仲剩大把錢唔知點洗

蘋果真係靠iPhone 先咁發達

以前讀書 電腦室有部Apple 電腦(講緊半透明 成座山咁大舊） 無人用 無人玩 無人會試

iPhone 帶動Mac機 帶動埋其他Apple 裝置

個ecosystem 真係好屈機，當你用緊其中一樣，就會不知不覺咁想用埋其他產品

係imac帶起蘋果返生ipod再帶起iphone囉

誠哥同佢比都係蚊同牛比

Sony現金儲備係幾多？

之後日本中國再買美債
美國用返日本中國啲錢找返筆數

Repulic Of Apple

btw，咁多錢就揾下野搞啦

淨係靠iPhone食到幾時

誠仔大部分都係實業黎，能源電訊呢啲唔會衰落，個根基好穩陣

好難想像蘋果搞埋機械工程都咁叻

好似搞馬AI 無人駕駛果類野

蘋果股價依家仲係歷史高位徘徊緊

apple 已死

發死

蘋果宜家面臨要搵新野搞，iphone食老本食得差唔多，佢好似整緊架電動車

第一代imac好型

google ,apple 呢d 真係改變緊人類生活模式
好想知50年後科技會發展到邊

不如派錢
全地球每人都分到200幾蚊

佢好多嘢搞架其實，不過冇講比你知姐

眼盲?

既然係咁就應該繼續燒錢落r&d燒到marginal rate=0啦

咪就係,邊有大公司咁儲錢
有咁多現金通常都會投資下其他野做大個餅

買迪迪尼

香港好似有3千億

老老實實 apple做d研發你估人地會咁快放出黎咩
R&D team係研發緊5-10年後既technic
Apple宜家咁有影響力
佢慢慢咁放d研發成果新技術咁每年要人換機仲好啦屌

認同 咁多連登仔幫擔心

叫人研發其他野

平凡傻鳩係咁
佢最想你屌佢廢同失望
起碼有話題性
但宜家影響力咁大
佢地仲以為第一代iphone咁要創先河
屌你啦

小算盤

業積唔好時就出少少新野 又一畢

100% full screen iphone 8 📱呢

直接運返嚟要俾稅嘛
簡單嚟講就係因為唔想俾稅所以鎖住咗喺國外

可能做緊啲regional 投資收息掛
只可以話證明佢唔等錢駛
亦可以話佢無乜大型計劃需要動用呢啲錢

應該開銀行，借D現金出去

好多傳聞都話Apple而家轉向Content埋手
又係，
App store賺到笑
Apple Music剛起步已經賺緊錢
下一步瞄準Netflix同YouTube
車我真係唔睇好

近十年先開始高速發展已經做左巨頭

Marketing 有個金科玉律。如果市場無need,你就去創造個need出黎！
Apple就係敢於創造個need果啲公司，之後就成棚人跟佢走。

2500億都叫富可敵國
香港成9000億咪可以建國

ipad 新機無進步過

有咁多ON9果迷進貢梗係多錢

就一定唔會係youtube

咪傻
Create need 十萬人都無一個人做到呢樣野

買香港唔屬於世界一部分嘅三叔撚，一定係支持緊外星科技 威威啦

Apple 搞緊edu tech...唔好問我點解知

富可敵國s

得確係好難做到。apple我覺得做到左2次。
一次係成立公司時出左mac, 第二次係iphone

Apple 已經無咩創新
但係佢有錢買起人地公司, 再變成自家出品

棒打出頭鳥...會唔會遲d好似拆Bell Lab 咁拆?

你啱，真係可以

理論上 係Steve 做到而唔係apple做到

佢搞緊Apple watch測血糖
遲下應該食埋醫療條大水
有埋健康數據可以食埋保險

對頂級科技公司黎講，佢地不嬲都係度create needs
hololens，autodrive，vr已經係好出名既例子
唔一定成功，但一直做緊

人地2500億係美金，香港9000億係港紙

不過都係足以做一個國家
仲要個制度自動波賺錢
政府剩係需要發展未來產業

當然香港政府唔會，因為d官玩完任期就移民

香港金融管理局（金管局）今日（星期二）公布，香港於2017年2月底的官方外匯儲備資產為3,905億美元

和黃果隻不停借貸 新債還舊債既賺錢方法都好屈機
同蘋果兩個極端

香港外匯儲備有3915億美金（截至2017年1月底）

佢係咪就快拍得住中國
蘋果公司係美國有冇發展埋地產項目？

我都係咁諗
不過到時只有大公司executive 級既人先住得起既智慧型service apartment

9000億應該講財政儲備，全撚部買太空武器皇天擊殺中南海

呢個正正就係apple同google microsoft佢地唔同既地方，apple係要研發完成一件產品先會推出黎，唔會仲係概念階段就公佈，相反google microsoft就唔同，年年發佈會都有d非賣品走出黎。

google係真係科研公司
apple係商業公司,買專利買產品包裝合埋一個product賣出去, 實際上好小野係真係佢地自己研發

佢叻係叻在創造左個假need出黎，pda with cellphone其實係專業人士中產以上既人先真係有小小實質需要，但依家上至富豪下至窮鬼都要用iphone

怪唔得巴菲特要買蘋果

某程度都反映貧者越貧 富者越富

你讀書果度等於全世界??
半透明果個IMAC 救番起APPLE 架WOR當年.....
再加埋後來出IPOD, 同ITUNES, 將音樂數位化
後來再有IPHONE, MACBOOK AIR, IPAD 等等

問心一句呢兩三年APPLE真係冇咩創新野啦
可能STEVE 生前留低既PROJECT 已經清哂了

2500億美金
可以起得幾多條三跑加港珠澳

全是老美

外匯儲備係用黎穩定匯率 極少時間會攞黎用架
要比就用財政儲備黎比啦

美金定港紙

美國有Hyperloop Tesla SpaceX
利申崇日

alphabet會唔會賣比你呀 全世界第二大searching engine
加埋估廣告變入起碼一半 而google收入八成係廣告
唔洗收錢咩？

hyperloop吹水格多 唔多睇好
後者兩間都係elon musk 而tesla都係融緊資借錢
一個唔該爆左就

仲好記得有日係豐澤見到ipod，20gb 我再望一望我聽緊歌既mp3機128mb....

幾時出 apple car

Ipod當時又係神話，當時見到人用覺得型到飛起，自己買唔起，唯有偷偷羨慕

apple係it公司
佢只係賣design

Iphone賣點在於ios而唔係個外形喎

香港2017年都只係得7千幾億美元
窮撚國家

個人覺得apple 做得最好係個brand
窮撚會覺得apple 野可以炫耀
有錢撚覺得apple 野唔洗煩

仲未識用itune 過相過歌

當時嘅 sony 係潮到 pk, 但之後行太快太獨特走火入魔
Apple 就用 intel 果種吱牙膏式收下息賣下brand, 當然有新嘢，但已經冇 jobs 果種 double or nothing 嘅豪氣

Google 下原來香港有成3600億美金

佢起左個apple park, 好撚大

就算係咁，佢都係傾向於一間賣消費性質產品的企業，佢唔似Oracle同cisco同intel呢堆，硬係覺得apple佢IT味唔夠濃

Apple Bank
不過最大個間銀行Wells Fargo都唔知有無2500億現金

美金喎

唔洗留錢畀公墓員退休呀

唔係買YouTube，係會加入影視娛樂戰局

財政儲備係用港元計，有約九千億，外匯儲備必定用美金計，有約三千九百億

郭文貴都話自己有2800億美金啦